中国鋼廠煉鋼高爐爆炸現蘑菇雲 工人1死9傷

（互聯網）

江西南昌市青山湖區一間工廠的煉鋼爐周三（29日）下午發生爆炸，現場工人1死9傷。傷者目前已被送院救治。目前大火已救熄，涉事公司正在排查所有危險源，起因仍在調查。有員工透露，該爐周二（28日）出現故障，但因趕工而未按安全操作規範停止施工。

網傳片段顯示，爆炸區域上空騰升起巨大濃煙。南昌市應急管理局在通報中稱，下午4時30分，涉事鋼廠焦化分廠2號高爐在維修中發生氣體洩漏，產生燃燒爆炸。當地消防部門接報後，調派10輛消防車、2台滅火機械人和65名消防員到場。

內地媒體報道，涉事的方大特鋼科技股份有限公司一位員工透露，翌日有維修工人檢查2號高爐，但維修同時仍在生產；發生爆炸時，當值工人和維修員都在高爐旁邊。發生爆炸時，該名工人正在二號高爐附近工作，「突然像扔炸彈了」、「嚇死人了」。他說，刺耳的爆炸伴隨濃煙迅速湧來，他和同事們趕緊往外跑，幾十米後發生大火，隨後消防隊和急救車輛趕來。

這名工人指，該公司有三個高爐，每個高爐分別在獨立的廠房，爐裏裝載有五六十噸溶解的鐵水，通過一系列工序製成鋼材。工人們每天分三班輪換，每個班大約有6、7名工人，高爐24小時不停運轉。高爐工人置身於高溫和高灰塵的環境，月薪約1萬元（約1.2萬港元）。

據了解，這是方大系鋼鐵公司今年內發生的第3宗安全事故。「方大特鋼」原為一家國有企業，後改制為股份公司。該名員工稱，改制後公司對產量的要求提高很多，員工請假會被扣人工。爆炸發生後，他們並無接到放假通知，「1號和3號高爐沒出事，還要上班。」

公開資料顯示，方大特鋼是一家集採礦、煉焦、燒結、煉鐵、煉鋼、軋鋼生產工藝於一體，具有年產鋼360萬噸能力的鋼鐵聯合企業，是中國最大的彈簧扁鋼和汽車板簧生產基地。方大特鋼在崗員工約7600人，資產總額約100億元，佔地面積約3300畝。方大特鋼母公司為總部位於江西省南昌市的江西方大鋼鐵集團有限公司。

没事儿! 没事儿!

一間工廠又係得咁少人

每間廠最多得35人
所以支那唔怕外資撤廠又贏

天天都是蘑菇節

宜家工廠自動化唔駛咁多人，絕對唔係贏國經濟差無訂單所以無人開工

想執粒又唔想賠錢俾員工，唯有炸咗佢，又有保險金收，中國又贏

唔係間廠得35人,而係大陸一有呢D意外或天災發生,而死亡人數多過35人就要問責,所以大陸所有死亡人數都只有35or36左右

Go! Go! GDP!
Go! Go! Go!

超英趕美

曲線係咪咁難明

想摺廠又唔比
又唔想蝕住做
咪一日一單炸廠囉